九巴屯元天雙向分段8/8啟用最平$4.3 合共近三百路線再減班

2020-07-30
本港首個區域性雙向分段收費計劃 優惠更多、選擇更多
十七條服務新界西北的對外巴士路線，在區內實施雙向分段收費，為本港首個區域性雙向分段收費計劃。九巴根據分段收費安排及巴士站的供電設施，於屯門、元朗及天水圍的巴士站設置八達通拍卡機，讓相關路線的乘客下車後拍卡以獲得車費回扣。有關計劃已獲運輸署批准，於8月8日正式啟用。
涉及雙向分段收費的十七條巴士路線，為58M、58X、63X、68A、68X、69M、69X、260X、268B、268C、268X、269B、269C、269D、276、276A及276P線。拍卡機位置分布在區內多個巴士站，包括華都花園、同樂街、元朗（西）總站、形點I、形點II、元朗站、天耀邨耀民樓及天祐苑等。
在新的區域性分段收費計劃下，所有持有效八達通卡（九巴月票除外）的乘客上車時先繳付全程車費，下車後在拍卡機拍卡，便可自動將部分車資退回八達通內。
分段收費不可與其他轉乘優惠同時使用，而乘客在上車繳費至下車後到拍卡機拍卡之間，亦不可以同一張八達通卡進行任何涉及交通工具的交易。

累計逾260條路線需削班

經運輸署批准，8月3日 (星期一) 起，九巴新增64條路線須進行臨時班次調整，以及暫停205M路線服務，為期一星期。
受影響的路線，其日間繁忙時間及非繁忙時間，乘客等候時間不會延長超過五分鐘。至於晚間九時後的非繁忙時間，等候時間不會延長超過10分鐘。調整後，所有路線每班車等候時間不會超過30分鐘。同時，九巴會繼續密切留意實際營運情況及客量，適時作出車務調配以應付乘客需求變化。

九巴又透露，政府本周收緊防疫措施，疫情下市民減少出行，全線客量較以往大跌40%，亦較上周跌10%。

新巴城巴稱，現客量較疫情前少約四成，周一起已調整非繁忙時間班次。運輸署稱正審批九巴、城巴、新巴及龍運巴士暫時調整部分路線班次申請，會考慮路線載客率等因素，並要求維持足夠服務。

至於上一輪5條已恢復正常班次的路線，包括1、2F、3C、5及11，亦會於下周一再度削減班次。

推

見到第一張圖
第一個反應就係 禁住輕鐵黎打

按公共交通營辦商劃分的公共交通營運統計數字 (二零二零年五月)
比較去年同期

九巴 -24.7%
城巴(專營1) -28.6%
城巴(專營2) -53.7%
新巴 -26.4%
龍運 -45.3%
嶼巴 -43.4%
港鐵 -37.1%
機場快線 -89.2%
輕鐵 -39.1%
電車 -27.6%
專線小巴 -27.7%
紅色小巴 -4.4%
渡輪 -27.6%

紅色小巴的營辦商無須定期向運輸署提供營運數據。紅色小巴乘客人次數字是根據公共小巴服務綜合調查的結果並按該月份領有牌照的紅色小巴數目和該月份的日數估算得出，因此不能反映乘客人次的短期波動，亦不應視作為紅色小巴實際乘客人次的準確陳述。

大埔區議員親自督師點車 九巴火速頻密加班超於標凖班次

九巴新巴城巴龍運獲政府借CSI口罩 日後要全數歸還

運輸署批出當中15條分段收費路線，但否決了960、961及B1路線，惟額外新增2條額外路線分別為268B及268C路線，即一共17條路線將實行分段收費。

2019-12-28
屯門、元朗候任區議員組「兩會交通聯席會議」 倡增區內穿梭巴士抗港鐵壟斷

2020-06-19
為保港鐵生意 運輸署擬否決巴士分段收費 元朗區議員籲市民聯署抗議

2020年7月4日
運輸署跪低 批元屯天17條九巴線分段收費

估計58x/m/260x喺屯市起碼15+人落車，特別係建生出發，5mins內到屯市，如果搭505 15-20mins先到

民主派區議會選舉大勝後，拖足廿年的旺角道天橋工程進度突飛猛進，於4月18日凌晨完成最主要的接駁工程，天橋明年第二季有望啟用。

旺角南區議員朱江瑋笑言，原先自覺沒太大把握，暗忖工程延宕多時必有原因，豈料開了一次會議就已成事，「原來係咁簡單」。

至於新界大西北，合元朗與屯門兩區區議員之力，亦成功促使17條九巴路線最遲下月起實施分段收費，打破港鐵壟斷屯元天（屯門、元朗、天水圍）區內交通局面。

元朗（宏逸）區議員巫啟航都表示不解何以歷屆議員無盡力爭取，「係囉，我都覺得（分段收費）好容易呀，都是硬件上的事情」。

一些往日看似遙不可及的目標，在區議會變天之後卻變得皆有可能。

為何以往一直沒有實施分段收費？據巫啟航理解，在以往建制主導的區議會中，沒有區議員向運輸署提出過屯元天區內巴士線分段收費的要求。

人們都知道元朗大馬路交通擠迫，人車爭路；一旦區內增加巴士線，馬路能否負擔？「其實現在分段收費的巴士班次沒有改動，巴士路線只是後半段的乘客量會增加，但實際上在馬路行駛的巴士是沒有加多或減少。」

巫又提到，其實有時反而是輕鐵優先的政策，令路面交通更擠塞。例如天水圍有俗稱「四大天王」的漫長交通燈，即天福路、天河路、天耀路和天湖路有連續4個燈位，每個都要等，「其實一個原因就是以鐵路為主幹，所以他們的車燈一定是優先讓輕鐵行駛」。

攤開輕鐵路線圖，可以見到天水圍每個屋苑樓下設有輕鐵站。經歷反修例運動，不少市民對港鐵失去信心甚至發起罷搭，港鐵亦曾多次關閉車站；假如運動從未發生，以鐵路為主幹的規劃其實是否行之有效？巫啟航停頓半晌後說，就算港鐵由香港人全資擁有，但一旦鐵路網絡受損，人們還是要改搭巴士，「香港人需要有選擇」。

垃圾狗巴

「小巴大王」馬亞木之子馬僑生獲悉消息後指出，料8月計劃落實後，連同疫情下合共客量將下跌五成，斥當局「完全抹殺小巴生存空間！」

屌奶星啲5毛死晒 評論區全數讚好

九巴打勇武

輕鐘呢條垃圾根本就唔應該存在, 拆晒黎起行人路又好車路又好起樓又好, 呢舊霸佔路面又獨霸路權既垃圾早就應該收皮

會唔會變左係區內行車時間長左? 因為多左人短程上上落落，不過多個選擇都係好事。

其實分時實行段好D,
朝早多人出港島市區, 如果總站全部區內人反而搞到出外面上唔到車

元朗大馬路，屯市就基本個個站都有人上車，而家同時有埋落車，點都唔會長好多時間

往往拖長區內時間嘅都係兩蚊党

多謝新議員